一個月供六千咁一個月搵幾多叫舒服

爸打絲打們，其實有小小唔關房屋事，似問人生意見多啲。

講小小自己嘢，因為我現實生活好少講自己的事：

1. 家庭收入九萬一個月，同伴侶住。
2. 佢六萬，我三萬。因為層樓喺我名，所以喺我供，雜費、食物等就人頭每月俾筆錢，幾千蚊一個月，家務兩份做。
3. 扣埋每月高息戶口就一個月四千五蚊左右。
4. 近排返工俾老闆逼到死，日日凌晨先收工，好唔開心，可能我抗壓能力比較低。
5. 唔會要小朋友。
6. 唔會移民，要照顧家人，除非佢死咗。
7. 我唔想靠佢，因為佢將來都會買樓、投資等等，因為無仔女，亦唔會打算有仔女，我地都想提早計劃緊退休生活。

背景就講完，如果我轉工，應該要幾多錢人工先叫供到層樓又生活到喺香港？講緊比例。

利申：請唔好屌我咩曬命咩辭咗份工靠人養，價值觀上我認為人要對自己嘅生活負責任。

睇唔明，你供樓要供幾多

你講咁多野都唔知你講乜

3萬

銀行扣數就 6000 左右。高息戶口就喺你擺錢落自己戶口，根據你擺嘅錢，用你供樓按揭嘅比率每月俾返利息你，但最多喺借款嘅一半

我講得好差，等巴打補充。

咁扣返就一個月實供 4500 左右。

一個月供4.5K?

唉屌，咁姐喺我要搵返一樣人工，但又要比呢份舒服，仲要宜家市場走緊下坡。

醫生加護士組合？

係咪iq題

唔好意思，近排返工返到語無倫次。主題喺我轉工要搵幾多先可以保持現在生活，或者生活得舒服，你地成日講供樓供幾多，點樣買到樓，但好少講供樓同收入比例點樣叫舒服，所以想上來請教下。

似

供4千5, 你搵1萬都供得舒服啦

視乎你一個月支出，同儲蓄集習慣
你一個月使幾多，供幾多，儲幾多，加少少水位，加埋就係理想嘅收入

唔喺，我認真問。

好似喺香港買左樓，搵好多錢都唔夠，日日逼自己進步。我近排有啲唔開心，壓力大到喺屋企繞圏行，自言自語，覺得自己好無用。我知道自己再咁落去唔惦，所以不如擺個問題上來，有人講下都好。

做咗咁多年人 要搵幾多 要駛幾多
自己心目中點都有個約莫答案啦
"舒服"咁主觀 個個人準則又唔同 點答你呀

有人覺得要車出車入先叫舒服
有人覺得要每個星期食次buffet先叫舒服
有人覺得唔駛番工齋hea喺屋企乜都唔做都可以叫舒服

唔駛供車/無特殊喜好既話

2皮夠你日常消費
如果要儲錢就自己markup上去

其實係你點定義高收入出左問題 我係美國識人大約稅後搵39萬美金1年 佢地覺得自己係高收入 但係一樣 living paycheck to paycheck

供樓 6000 （唔計高息）
家用 3000
水電煤雜費 3000
娛樂（Netflix、旅行等）2000
儲蓄我通常喺洗完就喺儲蓄，13000 左右

咁姐喺我要定自己儲幾多錢，先可以有個實數？

另外我覺得你伴侶有責任分擔你供樓嘅錢
佢除咗係你嘅safety net, 更應係你嘅mentor

但層樓冇佢名，如果第時分開咗點計

月入六萬層樓但寫對方名，咁撚戇鳩都有嘅？

層樓唔關佢事，唔洗佢俾首期。不過佢有參與裝修俾意見，亦都喺佢出裝修錢。

伴侶有份供層樓既話,層樓就應該要有伴侶個名。
我可以理解自己供自己層樓係保障雙方一個合理方法。

其中一個問題係佢地住晌邊? 如果雙方都住晌樓主間屋,伴侶應該在生活費上按比例俾返多d,因為層樓係樓主名,樓主供。

同埋回應樓上,我唔覺得伴侶係自己既safety net,每個人都應該獨立,盡量唔好有一個幻想係自己攪唔掂就搵另一半,做另一半既負累。真係身不由己又另作別論。

關事，但唔喺主要，佢本身叻可以自己買物業投資，我唔想影響佢。正確啲來講：我唔累到佢已經好好。

垃圾就咪買樓啦

九萬月入你想點都得啦

樓主幾多歲

住你層樓唔洗交租呀

首先down個app 日日mark數用左啲咩地方度
再加埋供款保費之類 list out 每月平均支出同收入先

儲蓄習慣係為咗建立退休後嘅生活，尤其我留意到你哋唔打算有小朋友。大抵呢筆錢會儲二三十年，當中涉及投資。每個人對退休生活嘅憧憬唔同，所以每個月儲幾錢因人而異，如果你唔肯定，我建議你儲一萬先。第日你生活壓力無咁大時再坐低仔細地計下。

除咗退休儲備，我建議你先儲一筆emergency fund，大概係你六個月嘅開支，呢筆錢擺銀行，唔投資。當你被人炒時或者有突發事情就會動用到。（當然我希望你伴侶會為你分擔）

我覺得夾返水電煤呢啲都要

伴侶關係但係樣樣野又分開計

佢有，大家唔好諗到佢好衰，佢好好的，同埋裝修費用佢出。

睇黎樓主未必會同呢位伴侶長久係埋一齊？

晒命？
搵9萬 供4千5
問人搵幾多錢先供得舒服？

早響啦人地仲以為你另一半痴飲痴食

做人要負責任，唔可以做大食懶，除非要照顧小朋友或者傷殘啦。

我覺得每個人都有責任為自己嘅財政負責，唔應該依賴其他人。但一頭家係兩個人嘅事，共患難亦共富貴，即係假如OP失業，佢伴侶難道唔幫佢分擔下使費，就係我所指嘅safety net。

屌你開個po都辭不達意
可以搵到幾多呀

第一頁我有講，人頭夾幾千蚊。唔好意思，令你誤會。

裝修費佢出
都掉左幾十萬出黎
樓上班細路仔係咪無住過私樓

應該佢佔大份/佢俾哂囉 雜費

唔好意思，喺我的問題。
如果你對我的人生有任何意見，歡迎你提出。

兩皮

雖然上討論區問問題會有被玩膠嘅風險但巴打有野真係唔好屈住一定要講，所以好多謝巴打你分享

樓主一個月儲13k都叫窮 又話出唔到街
我真係連叫窮既資格都無

320萬一年
好癲

樓主介唔介意講下間屋幾多呎
好奇月供4千5咁少，首期俾左好多成？

終身伴侶

21歲賺萬八，唔使比家用，最理想應該點分配儲錢？有咩方面要考量，例如上面講完既emergency fund?

Sorry見上面講理財都想問下

樣樣分開計又真係好煩
所以都係男出哂啦
香港地做女真係著撚數

唔要小朋友咁買層樓黎做咩

未計espp rsu bonus 淨係計paycheck 好多人都係月月清係真嘅
因為美國收入paycheck 本來只係其中一部分收入
如果佢係NY SF LA 依啲城市就更加唔使講
其實開唔開心唔係咁睇錢
好多煩惱都係諗太多 我覺得人大咗更要保持童心

唔知你地點相處啦
咁除咗供樓，一啲生活雜費果啲都可以輪流俾果啲啫
就咁睇你篇文，你好似樣樣計足，跟住自己處理哂
辛苦既咪又係自己一個食哂

講個笑話 男女平等

收入支出分開計咁你講家庭收入把撚咩
搵幾多梗係越多越好啦, 問題係你搵唔搵到姐
你宜家究竟係收入唔夠, 定係份工辛苦想轉?
你知唔知自己想點AR

片文甩皮甩骨 睇撚死人

我有一筆錢，就喺高息戶口果筆，大約七十萬，伴侶都有為我分擔。但我咩股票投資都無，一直都喺慳定儲，喺咪要買下大藍籌果啲？

拉

50%投資
20%儲起應急
30%洗用

扣除返你日常生活洗費 剩低既咪再儲起咁
Emergency fund 儲黎係預防你比人雞左/裸辭，之後搵緊工日子既洗費，例如搵唔到工 6個月內要用到洗費
就係咁簡單，下下比啲字搞到咁複雜做乜

樓主叻過你多多聲啦
起一起你底你只係個讀緊HD同睇緊減價GAME既小朋友, 唔好下下咁串咁嘴炮啦

我睇緊百佳減價喎ching
垃圾唔好買樓有咩問題

講嘢1999都月入三萬
想請教下點做到

利申 月入三萬幾

每個月洗四千幾

好似坐監咁

喺做任何投資前，你應該先儲一筆emergency fund，大約係你半年使費，當你一個月用$5000，咁你可以儲$30000。

至於儲幾多，扣除每個月開支，仲有你未來已知嘅開支，例如旅行，學費等等，其他都可以儲嚟退休。

退休儲備喺你有需要時都可以拎嚟用，例如俾首期。

錢係搵幾多都唔會夠

明白呢個道理先再講舒服

咪臭係

林奠咁撚憨尻都月入四十幾萬啦屌

份工辛苦想轉，我願意低啲人工但舒服啲，但我唔知低到幾多而不影響我的生活。

又再諗，我轉左低少少人工又未必有我想要嘅嘢，因為人工同做嘅嘢可以不成比例。

供六千 生活費又兩份分 兩萬鬆啲都舒服啦

儲萬3呢啲可多可少架啫

必要開支萬2，咁你搵2皮都好好洗啦

第一 點解你搵 3 萬要獨自供樓俾水電煤儲錢

第二

未有第二住 答一答第一先

PR 拉

你令我諗起一眾立法會建制派議員同一眾香港官員。

當然，我行文令你誤會，我向你說聲抱歉。如果你對我人生有什麼意見，歡迎你提出。可能我就喺諗唔到人生有下一步，所以我先咁唔開心咁大壓力。

拉啦屌，係到洗熱門
善用不推文回覆

無獨自供，兩人俾水電煤雜費食物，兩人差唔多 6000，一人 3000

其實你講咁多廢話
根本只有比老細CHUR到零晏呢一點係唔舒服
你求其搵份準時收工既工已經搞撚店

咪係揾九萬幾銀，供唔過一皮

請問1,2,6,7點嗰個"佢",是咪同一個人?
如果第6點嗰個,是另有其人,咁要照顧多佢幾年?每月支出幾多?

咁撚樣既post上到熱門，拉啊

其實你需要既唔係數字係有另一半同你傾計分擔

你幾歲/年資先? 同埋做邊行? 你諗轉唔轉工首先要睇你轉唔轉到

你係咪女人嚟

試下 organized d list out 返自己每月洗費出嚟先

要收支平衡嘅

月入幾多，唔一定洗幾多。

就喺我嘅危機感，令到我可以叫做有自己地方，唔洗租樓，唔洗受屋企人氣。

但同時我嘅危機感，令我覺得好大壓力。

樓主係咪做野唔開心
比腦細屌完上黎圍爐取暖搵人呵番咋
其實搵幾多先維持到現有生活?
呢個問題得你自己/你伴侶先答到
點知你"現有生活"係咩

我唔明喎，頭post第二句唔係話層樓佢自己名咩? 做咩個個都話層樓無佢名

你兩個結左婚?
其實6萬一個月已經夠哂2個人
我都係搵緊5萬一個月養埋老婆, 仔, 工人, 車

我係你, 就會take一個break, 1個月又好, 3個月又好, 觀察一下Bank acc趺得幾快, 再決定自己份新工想要幾錢囉

請善用不推文回覆，仲有 我好撚憎你答野咁官腔

係同喺都唔識分
係唔係都加個口字邊
睇到好辛苦

做譚仔呀姐都夠啦，供得6000 其他洗費慳慳地都夠。

大把人月入15000 ，租屋都7-8000 啦 ！

你當我女人，因為我都喺做開呢個角色。我用不推文，返工已經俾人群屌，唔想喺度都喺。

點解要覺得自己無用 呢個位真係好戇鳩 盡左力咪得
你咁屌自己會加人工？
點解要侮辱自己邊打自己

想睇下到底你嘅問題到底係錢定其他

睇下你需要 therapy 定 financial planning

咁你就要反省下自己有咩問題啦，現實又比人屌 連登又比人屌

六萬先儲萬三？

This

呢啲post都上到熱門
拉

呢七十萬已經可以作為你嘅emergency fund, 唔需要額外再儲。

慳落嘅錢，唔好一直擺銀行咁傻豬豬，呢個係一個錢搵錢嘅世界。當你月儲一萬，擺廿年銀行你會有二百幾萬，但拎去投資廿年可能有千幾萬。我唔熟投資，唔能夠俾太多意見你，亦唔可能三言兩言講曬，但我建議你儲退休嘅錢可以研究下broad market index，錢係自己嘅，唔好輕信他人，有時間睇下書做下資料蒐集。

唔好意思，錯怪你伴侶

似講另一個

同伴侶一齊住，行文間除左第 6 點，都喺指伴侶。
唔會移民，要照顧兩老，特別是阿媽。
兩老唔一齊住。

睇多次～

樓主係咪二奶 三奶

3萬呀

同意，樓主似需要人開解多過財務建議

另外，香港market 黎講，轉工加10-20%好正路。而家轉工peak season ，樓主把握時機

曬命post?
睇完都唔知你講乜
月入9萬供6千你仲想點？

睇錯

條仔得閒返黎飲湯啲feel

有冇諗過搬間細d易供d

另外我想講下work-life balance嘅重要性
一份工係會直接影響你嘅生活質素，何況我唔認同人工高工作壓力就要大

其實OP你供樓支出並唔大，不如試下搵份兩萬五但準時收工嘅工？

開解就只有真喺自己開解到自己，講出來只是一種方式。

而講出來同時我都想有啲建議，好想有人提供下意見。因為我成日上呢個討論區，社會有個價值觀，好似買樓同結婚就喺終點。但喺買完呢？下一步點行？點樣令自己生活好過啲？就真喺好少提及。

我唔求高人工因為我知自己能力，同埋香港都痴撚線，我只喺需要有返現時生活水平就可以。但生活水平我知道你地好難定義，真喺得我同我屋企人知。

好多時候真正幫到解決依家面對緊嘅問題嘅答案並唔係你 ask for 緊嘅答案

否則你已經解決咗個問題

如果你未睇清/ 承認你依家嘅情緒/ 痛苦背後真正嘅原因
你係唔會做到 d 乜野去真正治本咁改變你嘅現況

學上面講，不如你放返一兩個月假，再搵份冇咁辛苦嘅工輕鬆下自已，無謂因為一份工而令自己冇人生。

未到30, 幾年年資, IT, 負責俾客屌、咩都屌。
佢屌你是返工，而我工作的職責就係俾佢屌。

所以咪「伴侶」

PM/BA?

佢有，但佢同我差唔多忙。我覺得佢有前途過我，我想佢比我係事業上更成功，所以我好多時寧願自己行多步，能夠屋企上嘅事我能夠自己搞掂就自己搞掂，唔會要佢幫手

Sort of, but the title isn't

洗唔洗供樣？

唔係，正常關係，無你地諗得咁複雜。

搵幾多叫舒服？
至少住到2000呎豪宅，我當6000萬
司機 2萬
2個工人 1萬
洗費 兩公婆加埋我當 5,6萬
至少要搵到過百萬一個月先叫舒服

層樓我名，伴侶無名。
佢出裝修錢，每月有俾幾千蚊雜費，正常人。
我搵錢少過佢一倍。
我返工好大壓力，上來講自己情況，舒緩下。
我想轉工，但唔知咩人工先維持自己生活/現有生活水平。
現有生活水平只有我同自己屋企人知。
想Pin呢個

佢係醫護界，我 IT

其實樓主係咪因為搵得少對方好多而有d自卑？
你另一半無所謂咪得你話要轉工之後維持到呢家生活質素
一黎我地唔知你生活質素點，咁轉工搵返3萬幾咪一定得lo
二黎如果壓力大想搵返份舒服d ge工但人工少d，你介唔介意洗少d去平衡返個人工差？
我自己都講到1999咁

佢咪講左筆錢係抵消按揭息

我由識佢第一日佢已經返緊份工，如果我介意就唔會同佢一齊。

如果我可以轉到多人工又輕鬆好多，我相信唔止我，全香港市民都會願意。

如果接受低人工，而低到幾多我會接受又唔會影響到現時必要開支、生活水平，呢啲係頭先討論出來嘅野。

咁不如你去求職網站睇下好過啦你自己有咩技能我地都唔清楚，唔知你值幾多人工

咁我地點知你低到幾多會接受啫
至於會唔會影響到現時必要開支，你計下必要開支咪知至少要幾錢人工囉
最後生活水平，睇你自己接受左低幾多嫁啫, 咁你份人唔chur得就要搵少D, 搵少左生活水平實無咁好嫁, 咁少幾多睇你自己接受能力

結論：你問自己啦, 睇你D回應你不如直接話返工好忙上黎求安慰仲好

絕對係, 搵1萬想搵5萬 搵5萬想搵10萬 attachment to the material is the detachment from spiritual 有錢令人開心既唔係物質 係有選擇既權利 但我唔認同d人話窮都開心 如果連基本衣食住行都未滿足 話冇錢都開心既人 我覺得係格硬黎

係你講到1999, 搞到其他人諗到好複雜

點解同另一半計得咁清楚
好似都預左分手咁

咁大個人仲問搵幾多先叫舒服？
個個都唔同點答你

搵條女 都係搵18000
月入就係你而家既一倍

係我問題，唔好意思。
佢係我終身伴侶，我認定佢係。

咁財政上應該點相處？

樓主返工大壓力到語無倫次
快啲辭工啦 你就黎痴線
有錢都無命享

邊個返工唔駛俾人屌嫁, 人工包埋

其實香港都唔少 真係唔好信信個個咩中位數 好多人避稅

你做野咁辛苦 我估你都無同佢呻過啦
你想轉工又怕搵唔到呢家既人工
如果係合格既另一半會體諒你，分擔多啲支出

我每月供樓用緊3成嘅收入

真係唔識答你點先舒服

你分到咁清

你地假結婚架 ?

It seems to me that you are showing sights of burning-out, which happens a lot among IT professionals. You won't know it when you're in it. I urge you to talk to those who love you, your spouse, your friends or families, or to seek professional help. Also, try to talk to your supervisor about allocating some of your workload to someone else, let them know politely that your tasks are affecting your well-being. If that isn't an option, then perhaps quitting is your best bet. No job is worth satisfying your life for.

As someone also works in IT myself, I know very well that it can burn someone out if they are not careful, but it doesn't have to be. There are lots of jobs out there that pay well with moderate workload. All the best

你自己都打撚晒個List出黎，仲叫人幫你計，自己篤下計數機都計到啦。一係就Ao水吹，一係就如你個post最後幾句所講，你真係想曬命

Btw樓主表達能力咁差都搵到3萬一個月，除左Popo諗唔到第二種職業

係定喺呀屌你老母

搵幾工同份工辛唔辛苦其實冇直接關係
好多時視乎工作性質同埋間公司
我覺得你轉工果陣問清楚D OT情況, 咁就唔使估估下

食飽飯無屎屙？

做公務員

佢都搵6萬啦, 每個月先供4500 , 你唔做 佢都供得起,
每個月扣晒D野 2個幾千, 當1萬,
都儲到3 4萬一個月
打份風流工 賺錢買花戴咪算

淨係知你兩份夾埋洗幾千蚊一個月,
點知你平時生活模式係點, 幾耐去一次旅行, 一年洗幾多錢
每個月2個人預儲幾多錢 , 全部都冇人知 得你自己知
講到提早計劃緊退休生活, 咁你就自己計清楚條數先啦

結論中左, 根本就係想取暖, 咩資料都冇, 叫人點答你
點知你想要既生活水平係點,或者你伴侶生活水平係點
可能你又儲埋一千幾百萬呢, 短短1 2年唔做都可能完全冇分別
你個醫護伴侶 人工都仲會不停升上去
到時你唔做 ,生活水平都仲可以不跌反升添

無病呻吟

4500 做保安都供到

9皮供4千5有咩咁辛苦?
撩個鼻屎都唔見左啦

休息左半日，喺呢度睇左好多意見。多謝各位。

我計過，我要 2 萬蚊 至 3 萬蚊維持現有生活，而且有多嘅錢投資下。

呢份工我會堅持下，一邊出去搵下工。

我成日都同自己講：
人生三份一係床度，所以張床一定要舒服。
人生三份一係屋企人，所以終身伴侶一定要係自己鐘意。
最後嘅三份一就係份工，我希望我未來會搵到份工自己唔討厭。

我會試下投資，希望未來目標有二萬蚊一個月被動收入，可以養到屋企人，亦都可以令自己早日退休。

我抗壓能力唔惦，唔似我啲同事，一個打幾個。

你地罵得我正確。
我上來心理上是為左圍爐。
但圍完爐，我舒服好多。

「咩叫舒服。」我今日問左自己一次。

（1）我嘅舒服就係有被動收入可以大過每月支出，可以放棄份工，唔洗做。

（2）我嘅舒服就係可以去超級市場買自己想食的食物。

（3）我嘅舒服就係坐係屋企，睇YouTube, Netflix睇成日。一年去三四次旅行，一星期可以同波友打下波。

最想喺第 3 點，但我份工搞撚到我人生無撚哂咁濟。

而要實現哂 3 件事，我就需要不斷買資產。

咁姐係我唔可以宜家退落來，我要工作，透過收入不斷買資產。

2,3點 是但返份垃圾HEA工已經做到啦
第1點, 就要睇你想過既退休生活係點啦,
同埋為咩要提早退休先, 係咪真係想先, 係咪可以做到退而不休,
自己搵到千萬種野做, 唔係日日係屋企鳩坐 晒時間
HEA下HEA下打份工, 都可以過半退休生活咁

你有張沙紙，識寫下啲內容無意義嘅英文，日日追人野同被人追，肯OT，最緊要對住上司只可以Say Yes, 沒有No, 真是唔難。幾皮野賣身嘅工，香港大把。

我就係唔想咁。

我曾經同個好朋友講過我個情況，佢聽完就同部分連登仔一樣，話「屌你啦曬命」、「可唔可以講啲有意義啲既話題」。

我知道我唔做，佢直接養我，數字同理論上絕對可以，但我唔想。一來我唔想靠佢，二來我覺得自己咁樣好無出息。唔係男唔男人、自唔自悲嘅問題，係我作為一個人，要為自己生活付上責任。

想俾個Like你，多謝你，但我P牌俾唔到。

卑

同你講多個秘密：其實作為一個香港IT人，三十歲前要搵六萬唔係一件好難嘅事，有啲上進心同肯學下嘢轉下工就可以。但一個有上進心嘅人，唔會想搵一個冇上進心嘅伴侶，即使養得起都唔會想。我搵六萬，會希望自己伴侶搵幾萬，但最重要都係佢嘅心。男人定女人唔重要，人得一生，點解唔用呢一生嘅機會對自己負責，所以我覺得你態度正確

你想有被動收入，節流冇意思因為你本身開支已經唔大，開源無非係增值自己升職加人工，或者搵第二收入來源，例如幫人補習或教琴。儲下錢，學下投資，應該唔太難。希望你搵到新工同一間注重work-life balance嘅公司

有時個人唔夠自信，聽左好多意見，又心情唔好，好難做決定

如果已經聽夠意見，樓主考慮自己搵時間，一個人沈澱下，諗清楚長遠想點，自己想做一個咩人，想俾咩野伴侶/家人

只要你清晰自己想點，我相信伴侶/家人會支持你

P.s. 我30左右既時候都放左幾個月career break, 好有幫助

屌

揾9萬，供樓先6千
其實辛蘄咩？係咪我on9睇唔明？

苦

巴打呢排學緊英文想用多啲? 見你又中又英咁

而家做真係孤注一擲，賭香港前景同中國唔會四分五裂

I use English as much as I use Chinese. Sadly few people around me actually speak English. Still, it's the language of choice when I want to be supportive. Once you know a language, you never stop learning it.
I also have a thing for girls that speak English very well for some reason... I guess I take it as hard work and intelligent, even though it might as well not to be true

做個朝9晚5公務員咪解決咗你個問題。
條命好，分分鐘返工睇netflix都得。

你睇睇自己講緊乜野

你嘅人生就係訓 老婆 同 份工

你仲覺得你可悲在搵唔夠錢 ?

完全係一個典型嘅香港人

唔知生存為乜

搵3萬供4500 都唔舒服呀?

老實講

我唔係好覺得就算俾你搵到被動收入高過你洗費之後你真係會開心

或者你會覺得自己好似完成咗 d 野咁 好完滿
證明咗 d 野咁 係自豪嘅
少咗 d 擔心 多咗 d 安全感

但係我唔係好信你可以 make sense of 你嘅犧牲 vs 你嘅所得

到頭來好 likely 都係覺得唔知下一步做咩好 點解要做
亦都唔想再繼續做

Wish you all the best

大把人搵萬零蚊住劏房供六七千
我淨係覺得你無病呻吟

邊夠 起碼家庭月入60萬 供6千先叫舒服
你九萬餐餐食老麥咩

辛苦嗎

其實無人答到你
工作辛唔辛苦同人工唔係好大關係，係彩數
仲有唔知你想揾幾錢

其實睇你既消費習慣真係二萬到夠，但係你真係唔買啲咩奢侈品？化妝品？女人最高洗費通常係呢

po下自拍先

做左幾十年人，一直都係滿足別人寄望或者符合現實需要。
讀大學是為左父母。
返工是為了生存。
買樓是為左伴侶。
我自己就最想咩都唔做，有時望住啲阿伯妹下妹下又一日，買到個口罩，好有滿足感個樣，我好羨慕佢地。

我好慳，正常女人嘅習慣我都無，唔化妝唔買野，就算買衫永遠都係去Uniqlo特價區，永遠唔買正價；同朋友食飯超過 200 蚊會諗下去唔去；唔去酒吧、永遠唔飲Starbucks, 有時會淘寶類似Starbucks嘅紙杯喺公司沖咖啡飲。

麥當勞好貴
我計過屋企煮飯抵啲
煮個飯加隻蛋成本都係幾蚊
有時直接食番薯，飯都唔食

咁你career break有無參加咩活動令你覺得對思考人生有幫助，想參考下。

可苦呢我問你

所以點解你過得唔開心

唔係因為你抗壓能力底

唔係因為你搵唔夠

係因為你無自己

你嘅人生係咪一直都有好多人幫你做決定 ? 俾 " 意見 " 你 ?

睇到呢度真心燥
講野1999究竟你點搵到3萬

答返你
一個月供6000
分擔3000最舒服
另外3000自己
如果想再舒服就1萬

明唔明

上個post係9up
我認真再答

你其實唔係好知自己想點
你大不了裸辭
反正你付出嗰萬幾蚊你伴侶都頂到有餘
但睇你都唔會裸辭
咁不如搏盡做埋呢段忙嘅日子
然後自己諗下自己想點
諗完再上黎問？

否則我覺得你都係玩野居多
浪費緊巴絲時間

我唔想佢幫我供樓，樓係我單名，我自己供返。假設佢下年買左間村屋，要供二萬一個月，我住埋入去，我深信佢都唔會問我拎一分一毫，最多叫我交下雜費。我地好少講錢，呢個係我地相處方式。

我講自己背景，係因為如果我唔講，根據連登方程式，有左樓之後下一步就係男嘅叫雞搵個靚女，女嘅就叫佢搵個有錢仔埋單。無論財經台定係房屋台都係咁。

或者佢只係一個好典型唔知自己想點但係幾知道自己唔想點嘅香港年輕（ 女 ) 人

唔年輕啦下⋯⋯

供到4500一個月，一係層樓沙士或更早買，一係就首期比多過5成，都要啲時間掛一係父母幹，一係（早出世）儲

佢聲稱自己 under 30

月供6000咁L慳，月入20000咩都夠啦
唔計你又供保險又供儲蓄基金呀下

其實一個月供6千有幾難

少少地買麵神對家，一個月都係返度

我未到 30, 好憎人話我老。

當年我係受惠於某個房屋資助計劃，抽中的，你就當我中左一次六合彩二獎。現在我單位唔大，不過兩個人夠住有突。

我無話過你老

我係問你係咪由細到大都受人擺佈

唔知自己想要乜野 但係幾知道自己唔想要乜野姐

到底你係男定女? 上面講到好似係男人咁, 依家又話「正常女人嘅習慣我都無」
定係你係Gay? (唔想對你用同性戀呢個字)

諗落佢都有d積蓄，賣左層樓，佢條仔都要搵間屋架啦，換仔仔租又好買又好，住條仔度，咁搵15000超舒服，賣樓加積蓄低風險做定期都有被動收入

咁二皮夠有突，萬尾都得
睇下你一個月想儲幾多，儲多啲生兩個都夠，以你呢個消費習慣

同朋友食飯超過 200 蚊會諗下去唔去

咁仲同人講要追求生活質素
過多十年八年，仲有無朋友都好難講

我現實真係無咩朋友，但我會請朋友來屋企食嘢，或者會去朋友屋企聚餐。

我主要係食外國、日本食物，係超級市場買野我唔慳家的。

出街食飯太貴啦，食埋啲嘢又無營養，好少少都過五六百，同助養地產商無分別。

唔可以叫受人擺佈，因為呢個用詞係講緊被人強逼。而我主要係因為某人寄望，而去做某事，主要是自願。

我清楚自己唔鐘意嘅嘢。

唔鐘意同太複雜嘅人一齊。
唔鐘意臭味、屋企永遠要潔淨。
唔鐘意時常學習新事物，但為左生存無辦法。

我鐘意想要穩定嘅生活。
我鐘意自己有份糧、養到自己供到樓有錢投資下。
我鐘意早放工 / 準時放工。

其實以上嘅嘢，香港大部分打工仔都喜歡。

我唔想直接答你。例如答你係女人，部分連登仔個思維就會去左「屌，女就無問題啦，搵二三萬就算數等人養啦。」講到有個陰道 = 唔需要為自己人生負責任 = 唔洗做 = 係男人的附屬品。其實是種偏見來，我唔想性別決定你地俾我的意見。

我上來是主要工作壓力，二來請教收入與供樓的比例。

我亦都唔介意係度分享我的慳家想法，現在的後生仔真是非常浪費，換伴侶換電話換新衫好似呼吸咁容易，機會來臨時唔好話買樓，買手股票都難。

其實你想要嘅野唔喺香港囉

你堅持要留嘅 你咪得唔到你想要嘅野囉

要留嘅

上面已經有好多人講過

其實按照你嘅要求計條數你搵兩皮幾都已經夠

供樓 3k 家用 3k 娛樂俾夠 3k 你

水電煤管理費雜費點解要 3k ?
我私樓都係 2k 有找

食飯交通我俾夠 10k 你 每日 $ 322
夾埋先 22k/ month

兩皮幾以上嘅其實係你 extra 想要嘅投資/ 儲蓄

就係個可以彈性嘅位 睇情況可以搵多幾多

而事實上 ... 你其實仲有個高收入伴侶 ...

#94「你當我女人，因為我都喺做開呢個角色」
#163「唔係男唔男人、自唔自悲嘅問題」
#186「正常女人嘅習慣我都無」
你唔想直接答, 所以就喺度自相矛盾/誤導其他人?

仲有, 你話後生仔真是非常浪費，換伴侶換電話換新衫好似呼吸咁容易，原來換唔換伴侶喺你眼中係用浪唔浪費做指標，而且只係同換電話換新衫，睇黎你都真係好「重視」伴侶。

麻煩咁多位不推文, 多謝哂。

咪Q理佢啦

我同太太兩年幾前買樓
無父幹 百幾萬首期自己儲返嚟 無投資
你可以想像到我地有幾 " 浪費 "

大家出嚟做野五 六年 兩萬尾加到四萬
搵少過你同你 partner 少少咁啦
但供款係你嘅三倍

但係我地過得好開心喎
我地知道自己想過咩生活 亦都一齊過咁嘅生活

其實你應該 reflect 下自己嘅目標
同埋你 partner 到底喺你生活入面扮演一個咩角色囉

點解唔聯名供

兩夫妻之間既關係咁冷漠同疏離
夫婦之間就應該共同進退

似係好多年前買落？

用不推文，我上來傾下偈，無肺炎新聞同光復香港咁重要。

浪費是指有無實際需要/理由。
我有個識嘅人，幾個月就換新電話。
「靚囉，新出想換。」
換左女朋友
「唔係好啱，搵個個囉。」

講真我唔係佢屋企人/好朋友，無資格批評佢，但見到呢啲行為個心好痛、真係好火滾。

多謝你，之前有連登巴打絲打都有講過，我應該要諗下自己真正想要咩，暫時我睇到嘅係投資來換取財務自由。

佢主要搵錢，我問過我同份工邊個重要啲，佢諗都唔諗就答份工，份工就係佢的價值。我係接受左呢個價值觀先同佢一齊。但佢非常好的，會分擔家務、仲要比例唔小，會同我傾偈、將我放係好重要的位置，只係無事業咁重要。

我地兩個都好討厭小朋友，有朋友個仔個個都話好可愛，我就想打佢兩巴，有種打從心底討厭的感覺。

下，我家庭收入1個月7萬，都貨6緊萬7一個月，兩人住

即係Mortgage link 戶口

搵工搵1.2
唔係就咪轉

似係上來曬命多啲喎 月入九萬供得係六千一個月仲上來問🤷🏻‍♂️問米啦去

做乜要火滾姐？
佢地都有自己鍾意嘅生活模式，其實冇話一定要好或者壞
好壞只係社會賦予嘅定義
廢青就一定冇用？勤奮向上就一定好？
如果用社會學黎睇，其實就係一個資本家向奴隸灌輸嘅價值觀
有時候人睇野太窄，其實會好辛苦，限制自己思維，所以你自己講係人哋既期望下做某件事

同埋睇你行文，唔知點解有少少唔舒服(唔係批評嘅意思)，做人太認真，下下落定義，可以試吓改變，輕鬆看待一件事，你嘅人生會舒服好多

佢應緊我

中左獎，係離地少少。
小姐，你幾忙，都留意下基層
去做下義工，學下知足
唔係叫你過基層生活
而係你要知自己要咩
先要知道唔想要咩
咁先定到個standard

你而加嘅月入、財富、健康（？）、伴侶，都係好多人窮一生都未必追求到嘅級別

同埋
其實你儲到筆緊急錢
辭工唔會死
過左疫症，你有工作經驗，上一份人工又咁高，唔會冇人請

呢份係你第一份工？